「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家

「狗急跳牆」中共屈黎智英販毒起家

左起：李柱銘、黎智英及何俊仁近日被內地官媒瘋狂抹黑；圖為三人前日出席反送中集會情況。

【本報訊】隨住本港反送中運動蓬勃發展，內地官媒對壹傳媒創辦人黎智英等支持爭取民主的知名人物的人身攻擊升級。新華社微信公眾號「新華觀點」、中央政法委轄下的「長安劍」、《北京日報》旗下「長安街知事」以及《人民日報》海外版等，近日指名道姓狂轟黎智英、李柱銘、陳方安生及何俊仁，遣詞造句之極端有如文革重現。有評論員指事件反映北京當局狗急跳牆，為樹敵迎合其「大批判」不顧一切，斯文掃地。

相關新聞：源自30年前波羅的海三國爭獨立

反映統戰政策失敗

「新華觀點」昨刊「『反中亂港』民族敗類黎智英必被牢牢釘在歷史恥辱柱上」文章，指控黎是「美國走狗」和「禍港亂港總策劃」，「為美國政黨提供『捐款』，謀得『在港代理人』之位」，是眾多非法活動「支持者、策劃者與組織者」。《人民日報》海外版刊文指，黎與李柱銘、陳方安生、何俊仁等去美國「與反華政客明送秋波、暗通款曲」。

《北京日報》微信公眾號「長安街知事」指黎智英、李柱銘、陳方安生及何俊仁「臭名昭著、罄竹難書」，指他們「勾結英美，賣港求榮，沆瀣一氣」。中共政法委旗下「長安劍」則編造黎智英等四人「十四宗罪」，更硬屈黎早年「涉毒」，指黎12歲偷渡來港後「靠販毒掘得第一桶金」。

官媒的行文風格及用詞造句，完全是40多年前中共在文化大革命時「大批判、大鬥爭」的風格，令人見之有時光倒流、回到文革時代感覺。官媒甚至把親中團體常用「出錢買示威者撐場」做法硬栽到黎智英身上，指黎「明碼標價僱用大專學生參與遊行」。

時事評論員劉銳紹對《蘋果》指，官媒如此瘋狂亂咬，反映中共對香港事件完全失策，狗急跳牆，惟有樹立幾個敵人，以文革方式將他們「批倒批臭」，利用對內地民眾的訊息封鎖，將民怒引到四人身上。劉銳紹表示，事件也反映中共統戰政策完全失敗，同時反映中共「沒有敵人也要製造敵人」的鬥爭天性。

至於四位名人會否被當局跨境拉人或對他們有所不利，劉銳紹表示，要視乎中共如何評估這樣做的政治代價，「銅鑼灣書店事件說明，中共係一個毫無法治觀念嘅集團，香港人不得不防」。

上一則
上一則
特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」

下一則
下一則
李柱銘斥政法委安插14宗罪

源自30年前波羅的海三國爭獨立
特朗普：「港倘重演六四 中美難談貿協」
李柱銘斥政法委安插14宗罪
官媒誣衊示威者毆打上海遊客
港人雞蛋抗子彈 10國見報
Twitter戰線 連登籲轉貼助攻
華爾街日報︰8.18和理非示威重振反送中
少女爆眼 警認射8布袋彈
8.18遊行和平 警否認評估失誤
《大公報》記者疑用假證 警拒調查
茶餐廳老闆屈DHL速遞黑金助抗爭者
泛民炮轟林鄭拒為港止血
尹兆堅提港審陳同佳案 梁君彥拖字訣
胡應湘登報向暴動者說不
許智峯民主黨籍解凍
澳門禁默站拘7市民
警禁三成遊行 港步向獨裁
法律團體轟無理搜身擾民
涉用美國旗篤付國豪 青年還柙
梁金成稱遭惡煞撒粉打藤
劉頴匡引警金句「咁做唔會令我驚」
樹仁帶頭表明不罰罷課生
8.23和理非抗爭升級萬人牽手爭民主

認錯報紙

方丈份人好小器㗎

歡迎提供證據
中國共產黨殺左幾多億人?

CLS

原來蘋果先係毒品報

唔係呢份呀

我無野講

方向同生果都唔識分

呢兩月中共好落力搵大台, 已經屈到無嘢無屈

收皮啦，中共殺人起家又好好？

831

國共內戰時共產黨自己靠鴉片發唔少財，食屎啦你共狗又老屈

隔離啊屌你

由得佢地屈囉冇野搵野黎搞

果份係東方喎

支那狗靠咩起家？殺人？

實捉到你

方丈日報都唔撚識
你今次大獲啦
因管理不善。。。。。。。。

連方丈都認錯

方丈份人好小器架

陳茂波

如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」